日本連登仔靠遺產活到70歲，從未拍拖。

父幹

【一切隨我】整生只打過兩次工、從無戀愛經驗，日本伯伯靠父母遺產啃老到70歲

。。。有父幹真係好

你睇下佢間屋

「啃老族」是指那些無法在社會謀生、只能靠父母接濟過活的成年人，而這種現象在日本尤甚常見，當地就有一位70歲伯伯，人生中只工作過兩年，其餘時間全靠着父母留下遺產過活，他未曾有過戀愛經驗，也沒有人生目標，他稱言：「把錢花光就不活了」。

日媒報道，是為「高齡啃老族」的前田良久曾做過2年工，之後他就辭職回家，靠着雙親留下來的大筆遺產度過繼續度日，他稱自己每月花費都控制在6萬日圓以下（約4500港元），一日三餐均離不開納豆，偶然有興致才會煮飯配點洋蔥，有時吃完連碗筷索性也不洗。

自妹妹幾年前過世後，如今整個家族只剩下前田良久一人，他自言整輩子也沒談過戀愛，膝下更無子，整間房子亂七八糟，雜物、垃圾散落一地。前田良久本身並無甚麼人生目標，有人曾問萬一老了怎麼度過餘生，他道：「等父母遺產花光，我會自殺。反正一個人孤孤單單，沒甚麼好留戀。」

前田良久估計雙親留下遺產還夠花7至8年，他強調人生沒甚麼意義，一切也隨緣好了。由於前田良久把「佛系」天性發揮得極致，故此曾有不少日本媒體報道過其故事，也引起了起很多人關注與討論，反思「啃老族」的問題。

佢起碼有屋

多得日本冇通脹先撐到咁耐

成功既連登仔

唔洗畀屋税咩

佢一個月使6萬yan，話仲可以用到7-8年，6*12*8，大概仲有576yan=40萬港紙，當佢40歲死父母已經使左30年遺產，每個月使費差唔多都6萬嘅話。咁佢父母等於留低2736萬yan=191萬港紙+間屋嘅遺產比佢？

要
每年應該幾萬日元

唔識投資?
至少放定期都唔止

其實我覺得好諷刺
人一生為乜, 有人為名, 有人為利
生活其實可以這麽簡單
為錢煩？ 冇錢就自我了斷
為女煩？ 冇女就唔洗煩
為食乜煩？ 食最平嘅野就得
住？ 住屋企
孤獨寂寞？ 就算你有錢有女都會存在, 避免唔到
人生於世, 大概就只為了行一行, 望一望, 得與失, 百年後都化為塵土

日本定期無息咁滯